<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>productivity on hi!</title><link>https://matagus.alameda.dev/tags/productivity/</link><description>Recent content in productivity on hi!</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>© Copyright</copyright><lastBuildDate>Sat, 14 Aug 2021 13:05:35 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://matagus.alameda.dev/tags/productivity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dos Tipos De Productividad</title><link>https://matagus.alameda.dev/2021/08/dos-tipos-de-productividad/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 13:05:35 -0300</pubDate><guid>https://matagus.alameda.dev/2021/08/dos-tipos-de-productividad/</guid><description>Me gusta mucho la idea de que hay dos tipos de productividad que están en conflicito: una quick productivity y una slow productivity. Dudo sobre si traducirlos como &amp;ldquo;productividad rápida vs productividad lenta&amp;rdquo;. Tal vez la mejor traducción sea &amp;ldquo;productividad local o a corto plazo vs productividad a largo plazo&amp;rdquo;. La primera es aquella que queremos optimizar cuando pensamos en el día a día o en el semana a semana: implica optimizar nuestro día o semana para lograr hacer la mayor cantidad de cosas.</description></item><item><title>Being in the Flow: Iggy Pop &amp; Kotler</title><link>https://matagus.alameda.dev/2021/08/being-in-the-flow-iggy-pop-kotler/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 09:10:56 -0300</pubDate><guid>https://matagus.alameda.dev/2021/08/being-in-the-flow-iggy-pop-kotler/</guid><description>Ayer estaba escuchando otra entrevista a Cal Newport en el podcast Modern Wisdom titulada How to master you email overload cuando el host mencionó a Steven Kotler y su libro The art of the impossible (primera vez que iogo habalr de él). Kotler estudia desde un punto de vista puramente biológico cómo funciona el ser humano, el cuerpor humano, y cómo algunas personas logran llegar a estar en flow y permanecer en ese estado más tiempo que otros, y cómo esas personas son los que llamamos high performers.</description></item><item><title>Guía completa para hacer Time Blocking según Todoist</title><link>https://matagus.alameda.dev/2021/08/gu%C3%ADa-completa-para-hacer-time-blocking-seg%C3%BAn-todoist/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 19:27:19 -0300</pubDate><guid>https://matagus.alameda.dev/2021/08/gu%C3%ADa-completa-para-hacer-time-blocking-seg%C3%BAn-todoist/</guid><description>Hace unos días empecé a utlizar Todoist (tanto la versión para iPhone como la de Desktop web en Firefox) para organizar mi vida en todos lo niveles: estudio, tareas de la vida diaria, research, ideas / proyectos, etc. Y como estoy escuchando mucho a Cal Newport y su teoría del deep work me ví tenatdo a probar esta metodología de bloquear horas en mi calendario para poder concentrarme en ciertas cosas.</description></item></channel></rss>